{\em Les questions sont indépendantes.}
\begin{myenumerate}
\item Alice possède 850 timbres dans sa collection dont 527 sont français.\\Quel pourcentage de l'ensemble des timbres représentent les timbres français ?
\item Dans un catalogue, une chaîne hi-fi est proposée en promotion à 242~\si{\EuRo} au lieu de 288~\si{\EuRo}.\\Calcule le pourcentage de réduction proposé et arrondi à l'unité.
\end{myenumerate}